**Miz**（渡邊瑞枝，）是出身於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[北海道的一位流行](../Page/北海道.md "wikilink")／搖滾歌手，曾經在日本和[瑞典兩地從事歌唱事業](../Page/瑞典.md "wikilink")，目前已經引退。

## 生平

在相當年輕的時候，Miz
就已經表現出在音樂領域的高度興趣和天份。她總是想要成為在收音機中常聽到的歌手，但是生活在[北海道如此](../Page/北海道.md "wikilink")[鄉下的地方](../Page/鄉下.md "wikilink")，並沒有給她太多機會。Miz
在中學時期最大的興趣之一是到當地的美容沙龍，當她成為店裡的常客時，也同時和[美容院經理成為了好朋友](../Page/美容院.md "wikilink")。

當時有一個偶像徵選會正在舉辦，而且宣傳海報被張貼在全日本的美容沙龍店中。Miz 不斷看著海報，而美容院經理了解了她的心意並鼓勵 Miz
去參賽。在擊敗數以百計的競爭者後，Miz 得到了勝利。

Miz
立刻將所有生活中的計畫拋在腦後，決定追隨她的音樂夢想。在高中畢業之後，她搬到[東京](../Page/東京.md "wikilink")，而且之後很快地和
*Universal Victor* 簽約，以 Mizuki Watanabe 為名發行了出道單曲 *I
WILL*，在那之後，又發行的另一張單曲
*Ambition*，但之後就沒有在發行任何作品。兩張單曲都在絕大多數的日本唱片行中上市。

在發行 *Ambition* 之後，她的短暫事業結束。然而她他並沒有放棄，並持續在一間錄音室中學習歌唱的相關課程，最後幫忙錄製了 DEMO
帶，很快地，她被介紹給一位叫做 Tord Backstrom 的製作人。

Tord Backstrom 正在尋找演唱由[瑞典作曲家所做的歌曲](../Page/瑞典.md "wikilink")，然後，他找到了
Miz。他立刻知道 Miz 具有明星的天份。在 2003 年，Miz 前往瑞典和他的創意團隊會面。第一次見到 Miz
時，他們非常訝異，甚至不能確定 Miz
是不是日本人，因為她的[英語說的比一般日本人還要來的好](../Page/英語.md "wikilink")，而且她喜歡和人擁抱！（通常日本女性喜歡保持自己的空間。）

一開始，他們計畫在瑞典發行一些音樂作品，Miz 在瑞典的出道單曲 *Waiting* 很快的進入了排行榜並且在第 8 名的成績，很快地，專輯
*Story Untold* 在2004年9月22日也發行了，其中包含了10首全英文歌曲。

同時，他也發行了一些其他的音樂作品，她的日文重新出道單曲 *New Day*
在同年發行，當時有名的日本流行音樂歌手總是喜歡使用高音、鼻音等技巧，這對
Miz 來說並不適用，她以一個全新的面孔在日本現身，人們喜歡她豐富且強而有力的聲音。*New Day*
在日本[公信榜拿到了第](../Page/公信榜.md "wikilink")20名。為了宣傳她的第一張日文專輯
*Say It's Forever*，Miz 被邀請到由 [Channel
V](../Page/Channel_V.md "wikilink")
在[台灣舉辦的演唱會上與其他本地和外國歌手演出](../Page/台灣.md "wikilink")，她表演了
3首歌 *New Day*、*Waiting for*、和 *Say It's Forever*。同時在短暫的停留中上了
[AIUEO](../Page/AIUEO.md "wikilink")
節目宣傳，節目主持人顯然地是她在日本正式出道前的朋友，她成為了當年在台灣相當受歡迎的日本女歌手。

從那之後，Miz 持續地發行她的音樂作品直到今天。她寫了大部分的日文歌詞，並且英文漸漸變的流利。或許不久之後大家就會聽到她創作的英文歌曲。

在2006年2月發行了她的第二張專輯 *Mizrock*，Miz 消聲匿跡了一陣子，在 2007 年 3
月，她的官方網站發布了新作品發行的消息，其他網站像是Tower
Records和[ORICON都確認了這個消息](../Page/ORICON.md "wikilink")，同年6月4日 Miz 也從
Victor Interactive 轉移到新東家 Nayutawave Records，並且在2007年7月25日以 *Mizrock*
為名發行新迷你專輯 *Good bye, yesterday*。

2014年9月於其網誌上宣布結婚並從歌壇引退。

## 歷年作品

### 以 Mizuki Watanabe 為名發行的單曲

  - [I WILL](../Page/I_WILL_\(Miz\).md "wikilink")（1999年6月18日）
  - [Ambition](../Page/Ambition_\(Miz\).md "wikilink")（1999年11月24日）
  - 青い記憶（2001年8月）

### 在瑞典發行的單曲

  - [Waiting](../Page/Waiting_\(Miz\).md "wikilink")（2004年9月13日）

### 在瑞典發行的專輯

  - [Story Untold](../Page/Story_Untold.md "wikilink")（2004年9月24日）
  - [Story Untold - Second
    press](../Page/Story_Untold_-_Second_press.md "wikilink")（2004年11月19日）

### 日文單曲

  - [New Day](../Page/New_Day.md "wikilink")（2004年2月18日）
  - [Waiting For](../Page/Waiting_For.md "wikilink")（2004年7月21日）
  - [In the Sky](../Page/In_the_Sky.md "wikilink")（2005年8月3日）
  - [Backseat Baby](../Page/Backseat_Baby.md "wikilink")（2005年11月30日）
  - [Bittersweet](../Page/Bittersweet_\(Miz\).md "wikilink")（2006年2月25日）
  - [Best Friend](../Page/Best_Friend.md "wikilink") / [Hello
    me\!](../Page/Hello_me!.md "wikilink") 作曲:[Figge
    Boström](https://en.wikipedia.org/wiki/Figge_Bostr%C3%B6m), [Anna
    Nordell](https://en.wikipedia.org/wiki/Anna_Nordell)（2007年10月24日）
  - [Thank You xxx](../Page/Thank_You_xxx.md "wikilink")（2008年2月20日）
  - ペッパー警部（2008年7月2日）
  - Faraway（2010年5月26日）

### 日文專輯

  - [Say It's
    Forever](../Page/Say_It's_Forever.md "wikilink")（2004年8月21日）
  - [Dreams](../Page/Dreams_\(Miz\).md "wikilink")（2005年3月9日）
  - [Mizrock](../Page/Mizrock.md "wikilink")（2006年2月22日）
  - [Good bye,
    yesterday](../Page/Good_bye,_yesterday.md "wikilink")（2007年7月24日）*（以
    "Mizrock" 為名發行的迷你專輯）*

## 外部連結

  - [Mizrock (Universal
    Music)](https://web.archive.org/web/20070628210832/http://www.universal-music.co.jp/mizrock/index.html)

[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:北海道出身人物](../Category/北海道出身人物.md "wikilink")
[Category:勝利娛樂旗下藝人](../Category/勝利娛樂旗下藝人.md "wikilink")